\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Conditional-Operator}
\begin{itemize}
	\item \code{if}-Anweisungen können umständlich sein:
		\lstinputlisting[linerange={124-129}]{code/snippets.cpp}
	\item<2-> Einfacher geht es mit dem \alert{Conditional}-Operator:
		\begin{itemize}
			\item Schreibweise: \code{ TEST ? FALL\_1 : FALL\_2}
			\item Beispiel:
				\lstinputlisting[linerange={131-131}]{code/snippets.cpp}
			\item<3-> Unterschied zu \code{if}:
				\begin{itemize}
					\item Ausdruck, der ausgewertet wird und ein Ergebnis hat.
					\item Kann in Funktionsaufrufen benutzt werden.
					\item Kann keine Kontrollflussanweisungen enthalten.
				\end{itemize}
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{\code{case}-Anweisungen}
\begin{itemize}
	\item Lange \code{if}-\code{else} Ketten sind unübersichtlich:
		\lstinputlisting[linerange={133-137}]{code/snippets.cpp}
	\item<2-> Alternative: \alert{\code{switch}-Anweisungen}:
		\lstinputlisting[linerange={139-144}]{code/snippets.cpp}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Beispiele für \code{switch}:}
\lstinputlisting[linerange={4-19,22}]{code/switch.cpp}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{Besonderheiten bei \code{switch}:}
\begin{itemize}
	\item Als Bedingung kann jeder beliebige Ausdruck gewählt werden.
		\item Zahlen und Vergleiche wie in den Beispielen
		\item auch Pointer, Dereferenzierungen, Funktionsaufrufe ...
	\item Kontrollfluss springt zu jeweiligem \code{case} und macht ab da normal weiter.
		\begin{itemize}
		\item Deshalb wird am Ende jedes Falls ein \alert{\code{break}} gebraucht.
		\end{itemize}
	\item \alert{\code{default}} wird benutzt, wenn keiner der Fälle zutrifft.
		\begin{itemize}
			\item Entspricht dem finalen \code{else}.
			\item Ggf.\ nicht notwendig, wenn die \code{case}-Fälle erschöpfend sind.
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}


\endinput

\begin{frame}%[fragile]
\frametitle{\insertsubsection}
\begin{block}
{}
\end{block}
\end{frame}